{
  "count": 1386, 
  "page": 1, 
  "speakers": [
    {
      "biography": "Matthias Spielkamp is managing editor of iRights.info, covering legal, economic and policy aspects of digitisation (winner of the Grimme Online Award). As a founding partner at the iRights.Lab think tank, he advises public institutions, NGOs and private companies on online journalism, communication strategies and information security. Matthias held teaching assignments at various universities, is a frequent speaker at national and international conferences and testified several times before German parliamentary committees. He co-authored three books on journalism and copyright, serves on the board of the German chapter of Reporters without Borders (pro bono) and is a member of the American Council on Germany as a former McCloy Fellow. Recently, he curated the Groundbreaking Journalism event series.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Matthias Spielkamp", 
      "organisation": "Reporters without Borders", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/120330-03538.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/1004#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Thom Nagy ist seit 2004 als Journalist t\u00e4tig. Ab 2006 schrieb er bei \u00ab20 Minuten\u00bb \u00fcber Popkultur bis er 2011 zur \u00abNeuen Z\u00fcrcher Zeitung\u00bb wechselte, wo er sich im NZZ Lab mit den Implikationen vernetzter Kommunikations-Strukturen auf das Mediensystem auseinander setzt. Neben seiner praktischen T\u00e4tigkeit doziert er am MAZ in Luzern zum Thema Web-Journalismus.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 2, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Thom Nagy", 
      "organisation": "NZZ Lab", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/thomnagy_pensive.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/1005#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Hendrik Menzl, Jahrgang 1981, Dipl. Medienwirt, bookt und managt Bands bei Audiolith, singt und produziert bei der Top200-Kapelle Supershirt.\nDurch seine jahrelange Arbeit mit K\u00fcnstlern hat er tiefen Einblick in deren Lebens- und Arbeitswelt und ist durch nichts mehr schockiert.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 3, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Hendrik Menzl", 
      "organisation": "Audiolith", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/h_menzl_re_publica.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/1006#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Dr. Paul von Ribbeck considers himself both pro-tech and a digital protection evangelist. He is guided by his unwavering belief in the possibility of technology to solve the problems created by civilization. With a MSc from Yale University and a PhD from Stanford University in information security, he is now leading a team of 50 developers, mathematicians, lawyers and designers to build up the first global digital data insurance within the home of Google Nest.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 4, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Paul von Ribbeck", 
      "organisation": "Google Nest", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/001_web.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/1008#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Jon Phillips is an open source developer, artist, designer, writer, educator, lecturer, and curator with 15+ years of experience creating communities and working within computing culture. He is a founder and developer of Fabricatorz LLC which began its operations in 2008 and works for clients such as Google, Mozilla and Creative Commons. He helped launch the open source drawing tool Inkscape, founded the Open Clip Art Library and co-founded Open Font Library. Together with Isaac Mao and Christopher Adams he leads the Sharism project.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 5, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jon Phillips", 
      "organisation": "Fabricatorz", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/jp_3.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/1010#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Sebastian arbeitet bei Sourcefabric an der Entwicklung und Verbreitung von Open Source Software f\u00fcr Medienorganisationen. Bis 2013 war er Community- und Social-Media-Redakteur bei Zeit Online.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 6, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Sebastian Horn", 
      "organisation": "Sourcefabric", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/sebastian_quer.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/1011#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Journalist und Open-Data-Spezialist aus Berlin.\n\nSchwerpunkt: Datenjournalismus, Informationsfreiheit, Digitales\n\nDatenjournalismus-Trainer\n\nLehrbeauftragter f\u00fcr Open Data (HTW Berlin) und Datenjournalismus (FH Potsdam).\n\nProjektleiter Open-Data-Trainings bei der Open Knowledge Foundation Deutschland\n\nIn der Vergangenheit Redakteur bei tagesspiegel.de, RBB und Hasso-Plattner-Institut", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 7, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Michael H\u00f6rz", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/foto_michael_hoerz.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        55
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/1016#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Erz\u00e4hlt als\u00a0Lifestyle-Bloggerin auf \"stepanini\"\u00a0von guten B\u00fcchern, sch\u00f6nen Orten, Nachdemklichem. Im sonstigen Leben ist\u00a0sie Leiterin Marketing und Innovation bei einem Software-Unternehmen.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 8, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Stephanie Wi\u00dfmann", 
      "organisation": "", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/_mg_0793.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/1022#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "3D-Druck Evangelist und Gr\u00fcnder des 3D-Druck Shop Berlin (YOUin3D.com GmbH)\n\n\u00a0\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 9, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jan Northoff", 
      "organisation": "3D Druck Shop Berlin", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/jannorhoff_profile_2_square.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/1023#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Twitter and social media savy European with a past as a diplomat working with\u00a0public diplomacy 2.0 and a present running for the European Parliament from Denmark.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 10, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Karen Melchior", 
      "organisation": "Radikale Venstre", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/profil_photo_-_c_amanda_thomsen.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/1025#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "H\u00e4tte eigentlich w\u00e4hrend dem Finalspiel der Fussballweltmeisterschaft 1986 zwischen Deutschland und Argentinien geboren werden sollen, da der Arzt aber das Spiel nicht verpassen wollte, wurde der Termin um ein paar Stunden verschoben. Deshalb erst das Licht am 30. Juni im wunderbaren M\u00fcnchen erblickt. Sozialisiert mit LEGO und Zeichentrick-Serien wie Turtels, Saber Rider und Power Rangers wurden die Weichen schon relativ fr\u00fch f\u00fcr einen Geek gelegt. W\u00e4hrend der Schulzeit die Liebe zum Metal entdeckt, mit dem ersten Anschalten eines PCs gewusst, dies ist eine Verbindung f\u00fcr die Ewigkeit und dann auch noch Design. Multiinterssiert, oder so. Nach dem Abitur die Chance bekommen beim Musik Magazin Metal Hammer Praktikum und Volontariat zu absolvieren, nur um danach mit einem Studium der Interaktiven Medien f\u00fcr die \"Zukunft\" gewappnet zu sein. Inzwischen im Masterstudium mit Spezialisierung auf Game Design. W\u00e4hrend des Studiums die GEEK Konferenz ins Leben gerufen, die Spiele, Kultur, Design und Technik vereinen soll. Kurz gesagt: Ein Kellerkind mit Social Skills.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 11, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Florian Krapp", 
      "organisation": "Oh Krapp", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/profilbild_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/1028#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Michael Z\u00f6ller ist freiberuflicher Komponist, Arrangeur und Tontechniker. Seit 2013 ist er Dozent f\u00fcr Game Art und Programming am SAE Institute Leipzig.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 12, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Michael Z\u00f6ller", 
      "organisation": "Magic Lantern Team", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/mz.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/1029#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Software developer,\u00a0wannabe cyborg,\u00a0tea drinker and Mars evangelist.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 13, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Rin R\u00e4uber", 
      "organisation": "Coder, Cyborg, Teetrinker", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/rin-glumanda.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/1032#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Christian Feld versucht seit mehr als drei Jahren, Europa zu verstehen. F\u00fcr Tagesschau und Tagesthemen berichtet er als ARD-Korrespondent vom Planeten Br\u00fcssel. \n\nZu seinen Schwerpunkten geh\u00f6rt neben Eurokrise und TTIP auch die digitale Wirtschaft. Er berichtet \u00fcber ACTA, Netzneutralit\u00e4t und das Verfahren gegen Google. \u00dcber die schier unendlichen Verhandlungen zur EU-Datenschutz-Reform hat er den Film \u201eDas Wunder von Br\u00fcssel\u201c gedreht. Eine Vergangenheit mit dem C64 und zwei Semester Informatik helfen gelegentlich. \n\nNach dem Diplom in Politikwissenschaften hat Christian Feld beim WDR in K\u00f6ln volontiert. Vor Br\u00fcssel hat er in den ARD-Studios New York und Warschau gearbeitet.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 14, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Christian Feld", 
      "organisation": "ARD-Studio Br\u00fcssel", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/cf_rp15.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        192
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/1034#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Renata Avila is a Guatemalan Human Rights and Intellectual Property Lawyer, and an advocate for freedom of expression, privacy, access to information and indigenous rights. Renata is the country lead of Creative Commons Guatemala, a member of Creative Commons Board of Directors. m,\u00a0 She is currently leading the \u201cWeb We Want\u201d campaign, which aims to create a positive, human rights agenda for internet users. She wants to see her friend Bassel out of prison. She also wants to see the asylum of Snowden and Assange respected and collaborates with Wikileaks as legal advisor. She still believes in the UN System and Universal Human Rights.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 15, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Renata Avila", 
      "organisation": "Web Foundation", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/renata_avila.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        35, 
        255
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/1038#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Sascha Pallenberg ist Blogger und Consultant, lebt in Taiwan und betreibt die beiden Blogs Mobilegeeks.de und Mobilegeeks.com. 2010-2013 erhielt er neben Branchengr\u00f6\u00dfen wie Walt Mossberg und David Pogue den \u201eTop 20 Smart Mobile Device Pundits\u201c von Freescale und wurde in die Liste der 20 einflussreichsten Mobile Computing-Experten weltweit gew\u00e4hlt.\u00a0\u00a02013 war er einer der \"The NEXT 100 Top Influencers of the European Digital Industry in 2013\" und wurde in die t3n Top 100 der einflussreichsten Internet-Persoenlichkeiten Deutschlands gewaehlt", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 16, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Sascha Pallenberg", 
      "organisation": "", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/269463_10150301091162845_6522415_n.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/1040#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Matt Jukes is Head of Digital Transformation\u00a0at the\u00a0Office for National Statistics in the UK and has spent the majority of his 15 year career managing digital teams in the space where higher education, research and government meet.\n\nHe also\u00a0blogs\u00a0a little sense and tweets a lot of nonsense.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 17, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Matt Jukes", 
      "organisation": "Office for National Statistics ", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/screenshot_29_11_2013_21_54.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/1042#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "freelance journalist & inhaber des storytelling-b\u00fcro\u00b4s \"attention department\"\n\nmitbewohner einer frauen-wg\n\npublizistik und germanistik vor der wende in berlin\n\njournalismus und storytelling nach der wende in d\u00fcsseldorf\n\nikt-themen vor snowden/walden (verunsicherung, innere emigration, renaissancen)\n\niot- und change awareness-themen nach snowden/walden", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 18, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Konrad Buck", 
      "organisation": "attention department", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/cw_konrad_buck_09.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/1051#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Hello there!\n\nI am one of the co-organizers for two major projects that I'm excited about and I live and do said projects in Berlin, Germany.\n\nI'm learning how to code, I have a passionate love for the internet, and I get pumped for queer theory and anarchist feminism.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 19, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Harley Aussoleil", 
      "organisation": "Trade School Berlin", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/58870_10203197084587508_1327637911_n.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/1056#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Sarah Corbett grew up as an activist and has worked in the charity sector for over 7 years in engaging\u00a0people\u00a0in global injustices\u00a0working in the UK for Christian Aid, DFID (UK Department for International Development)\u00a0and most recently Oxfam. She started doing craftivism (craft + activism) in 2008 as a hobby and reaction to traditional transactional and aggressive\u00a0forms of activism. Due to demand Sarah set up the global Craftivist Collective in 2009 which now has thousands of supporters across the world. This hobby has turned her into one of the leading spokespeople in the craftivism movement (The Times featured her as the leader of one of their 5 'New Tribes' of 2012). Sarah has worked with Tate, Hayward, cult jewellers Tatty Devine, TOMS Shoes, British Library, Secret Cinema, UNICEF\u00a0& Save the Children amongst others. As well as collaborating with charities and art institutions, she also sells craftivism products, kits & commissions, delivers workshops & talks & exhibits her own craftivism work around the world and is a craftivism columnist for Crafty Magazine. Her book 'A Little Book of Craftivism' was published\u00a0October\u00a02013 with Thames & Hudson & part crowdfunded by 150 funders.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 20, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Sarah Corbett", 
      "organisation": "Craftivist Collective", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/profile_photo_sarah_corbett_c.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/1057#profile-speaker"
    }
  ], 
  "total_pages": 70
}